<resources>
    <string name="app_name">TodIMS</string>
    <string name="mensajeinicio">Ya podrás recibir NOTIFICACIONES en tu celular, cuando llegue el Tarjetón o alguna noticia relevante del instituto.
    En esta aplicacion no se piden datos, solo te lleva a la pagina
    oficial del IMSS para descargar el tarjeton tanto activos como jubilados
    Tambien obtendras algunos documentos de consulta podras ver promociones.</string>
    <string name="adbanner">ca-app-pub-3940256099942544/63009781111</string>
    <string name="adinter">ca-app-pub-3940256099942544/10331737121</string>
    <string name="whats">WhatsApp</string>
    <string name="compartir">Compartir</string>
    <string name="atras">Atras</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="linkapp">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aojhev.imssconsultas</string>
    <string name="instruccionescarro">"* Ser trabajador (a) de base
* Tener 3 años de antigüedad laboral minimo
* Presentar dos últimos recibos de pago
* Presentar gafete
* Requisitar solicitud
* No podran ejercer el CREDITO, los trabajadores que presenten los siguientes conceptos: 106,130,133,134,136,154,155,160,166,170 y 190
* En cuanto salga la convocatoria se avisara"</string>
    <string name="instruccionesclausula97">*Este tramite se realiza en su Delegacion Sindical\n
* Si su prestamo es de 1 mes sus descuentos seran en 10 quincenas\n
* Si su prestamo es de 2 meses sus descuentos seran en 20 quincenas\n
* Si su prestamo es de 3 meses sus descuentos seran en 30 quincenas\n
* Cuando el anticipo sea por 3 meses puede hacerse una retencion de mayor cantidad o adelantar pagos\n
* Solo se podrá hacer uso de este anticipo una vez al año\n
* Su tarjetón debe aparecer en 0 en el concepto 160"
        </string>
    <string name="instruccionestiempoextra">\n
* Si usted no cuenta con algun concepto favor de ingresar 0 \n
* Se considera como tiempo extraordinario empleado al servicio del Instituto: \n
     I. El que exceda los límites de la jornada diaria contratada\n
     II. Todo el tiempo laborado en días de descanso semanal y en días no laborales\n</string>
    <string name="instruccioneshipotecariomedianoplazo">\n
* Ser trabajador (a) de base\n
* Tener 5 años de antigüedad laboral\n
* Presentar dos últimos recibos de pago\n
* Presentar gafete\n
* Requisitar solicitud\n
* Tener las ESCRITURAS con el nombre del trabajador que lo solicita\n
* Este trámite lo realiza la Secretaría de Fomento a la Habitación\n
* En cuanto salga la convocatoria se avisara\n
"</string>
    <string name="requisitoscreditohipotecario">"* Ser trabajador (a) de base
* Tener 5 años de antigüedad laboral
* Presentar dos últimos recibos de pago
* Presentar gafete
* Requisitar solicitud
* Este trámite lo realiza la Secretaría de Fomento a la Habitación
* En cuanto salga la convocatoria se avisara"</string>
    <string name="instruccionesaguinaldo">\n
* Lic. Sin Sueldo mayor a 3 días 129\n
* Lic. Sin Sueldo de 1 a 3 días 171\n
* Faltas 172\n
* Becas sin Sueldo 175\n
* Pases\n
* Retardos\n
* Notas de Demeritos\n
"</string>
    <string name="instruccionessegundadejulio">"* Lic. Sin Sueldo mayor a 3 días 129
* Lic. Sin Sueldo de 1 a 3 días 171
* Faltas 172
* Becas sin Sueldo 175"</string>
</resources>
